<resources>
    <string name="app_name">Cats</string>
    <string name="tigerDesc"></string>
    <string name="back">Назад</string>
    <string-array name="cats">
        <item>Тигр</item>
        <item>Лев</item>
        <item>Ягуар</item>
        <item>Леопард</item>
        <item>Ирбис</item>
        <item>Гепард</item>
    </string-array>

    <string-array name="cats_content">
        <item>Тигр (лат. Panthera tigris) — вид хищных млекопитающих семейства
        кошачьих, один из пяти представителей рода пантера (лат. Panthera), который относится
        к подсемейству больших кошек. Тигр является крупнейшей и самой тяжёлой из диких кошек, но
            различные его подвиды сильно различаются по размерам и массе тела. Материковые
            подвиды тигра крупнее островных. Самыми крупными из них являются бенгальский и
            амурский подвиды. Самцы данных подвидов могут достигать до 2,3—2,5 м, а в отдельных
            случаях до 2,6—2,9 метров в длину без хвоста и весить до 275 кг, а в отдельных случаях
            до 300—320 кг. Высота в холке до 1,15 м. Взрослый самец в природе обычно весит
            180—250 кг. Рекордные веса бенгальского и амурского тигров в природе составляют
            388,7 кг и 384 кг соответственно. Правда, эти данные порой ставятся под сомнение.
            Также упоминаются самцы массой в 325, 340, 350 и 360 кг, но они предоставляются из
            документально неподтверждённых или вторичных, третичных источников. Бенгальский весит
            в среднем — 220 кг, бенгальский обитающий в северной Индии и Непале — 235 кг. Амурский
            по современным данным в среднем в пределах 170—180 кг. (историческим 215 кг). Самки
            обычно заметно меньше самцов, у амурского и бенгальского подвидов достигают массы
            100—181 кг. С учётом существующих шести подвидов тигров, средний вес самца данного
            вида составляет около 170 кг, самки около 115 кг.
            Тело у тигра массивное, вытянутое, мускулистое, гибкое. Передняя часть тела развита
            сильнее задней, в плечах тигр выше, чем в крестце. Хвост длинный, равномерно
            опушённый. На передних лапах по 5 пальцев, на задних — по четыре, все со
            втяжными когтями. Голова с заметно выступающей лицевой частью и выпуклым лбом. Голова
            округлая. Череп довольно крупный и массивный, с широко расставленными скулами.
            Кондилобазальная длина черепа тигра превышает 200 мм. Задние концы носовых костей
            заходят за линию концов верхнечелюстных костей. Уши небольшие закруглённые. По бокам
            головы баки. Вибриссы расположены в 4—5 рядов, белые, порой у основания буроватые,
            очень упругие, длиной до 16,5 см, толщиной до 1,5 мм. Зрачок круглый, радужка
            жёлтая.</item>

        <item>Лев (лат. Panthera leo) — вид хищных млекопитающих, один из пяти представителей
            рода пантер (Panthera), относящегося к подсемейству больших кошек (Pantherinae) в
            составе семейства кошачьих (Felidae). Лев — рекордсмен по высоте в плечах среди всех
            кошачьих. По весу крупнейшие подвиды льва и тигра примерно сопоставимы. У львов мощные
            ноги, сильные челюсти, а клыки имеют длину 8 см, поэтому эти хищники способны убивать
            достаточно крупных животных. Череп льва очень похож на тигриный, лобная область, как
            правило, более пониженная и плоская. Носовые отверстия шире, чем у тигров. Тем не
            менее, у этих двух видов форма черепа очень похожа, различия имеются лишь в строении
            нижней челюсти. Окрас варьирует от цвета кожи буйвола до желтоватого, красноватого или
            тёмно-коричневого. Нижняя часть тела льва светлее, чем верхняя, кончик хвоста имеет
            чёрный цвет. Львята рождаются с коричневыми пятнами на теле, как у леопардов. При
            достижении половой зрелости эти пятна исчезают, хотя у некоторых взрослых особей,
            особенно у самок, они сохраняются на животе и ногах.
            Львы — одни из немногих наземных хищников и единственные представители семейства
            кошачьих, у которых хорошо выражен половой диморфизм: львицы выделяются меньшими
            размерами и отсутствием гривы. Самки чаще выступают в роли охотника — по этой причине
            грива, которая может помешать при маскировке, у них не развита. Цвет гривы варьирует от
            белого до чёрного, а с возрастом всегда темнеет.
            Масса взрослых львов составляет 150—250 кг у самцов и 120—182 кг у самок. Ноуэлл и
            Джексон высчитали, что средний вес самцов составляет 181, а самок — 126 кг. В горах
            Кении был застрелен лев, масса которого составляла 272 кг. Размеры отличаются в
            зависимости от окружающей среды и ареала. Львы из Южной Африки в основном тяжелее львов
            из восточной части континента на 5 %.
            Длина тела льва вместе с головой достигает 170—250 см у самцов и 140—175 см — у самок.
            Высота в плечах — около 123 см у самцов и 107 см у самок. Длина хвоста у львов
            колеблется от 90 до 105, а у львиц — от 70 до 100 см.  </item>

        <item>Ягуар (лат. Panthera onca) — вид хищных млекопитающих семейства кошачьих, один из
            пяти представителей рода пантер (Panthera), который относится к подсемейству больших
            кошек. Единственный представитель рода на территории Северной и Южной Америки. Третий
            по размеру в мире, и самый крупный в Новом свете представитель семейства кошачьих.
            Ареал вида простирается от Мексики к югу до Парагвая и северной Аргентины.
            Длина тела без хвоста 112—185 см, хвост 45—75 см, масса 36—113 кг, в основном 60—90 кг,
            в отдельных случаях до 120 кг. Рекорд в природе составляет 158 кг. Самка на 20 % меньше
            и легче. Обычный нормальный взрослый самец крупного подвида весит около 90—120 кг
            (в среднем около 90—95 кг), а самка 60—80 кг. Высота в холке составляет 63—76 см.
            Внешне ягуар очень похож на леопарда, но значительно превосходит его по размерам.
            Подобно тигру, он способен неплохо плавать.</item>

        <item>Леопард, или барс, или пантера (лат. Panthera pardus) — вид хищных млекопитающих
            семейства кошачьих, один из пяти представителей рода пантера (лат. Panthera),
            относящегося к подсемейству больших кошек. Крупная кошка, однако, по величине
            значительно меньше тигра и льва. Тело вытянутое, мускулистое, несколько сжатое
            с боков, лёгкое и стройное, очень гибкое, с длинным хвостом (его длина составляет
            больше половины всей длины тела). Лапы относительно короткие, но сильные. Передние
            лапы мощные и широкие. Голова относительно небольшая, округлая. Лоб выпуклый,
            лицевые части головы умеренно вытянуты. Уши небольшие, закруглённые, поставлены широко.
            Глаза небольшие, зрачок круглый. Грива или удлинённые волосы в верхней части шеи и на
            щеках (баки) отсутствуют. Вибриссы представлены чёрными, белыми и наполовину чёрными
            наполовину белыми упругими волосами длиной до 110 мм.
            Размеры и масса леопардов зависят от географической области обитания и сильно
            варьируют. Особи, населяющие леса, обычно меньше и легче, а обитающие на открытых
            участках — наоборот, крупнее своих лесных собратьев. Но в среднем самцы на треть
            крупнее самок. Длина тела без хвоста — 90—190 см (в среднем 160 см), длина хвоста
            60—110 см. Масса самок — 32—65 кг, самцов — 60—75 кг. Высота самцов в холке — 50—78 см.
            Высота в холке наиболее мелких особей самок достигает лишь 45 см.</item>

        <item>Ирбис, или снежный барс, или снежный леопард (лат. Panthera uncia, ранее — лат. Uncia
            uncia) — крупное хищное млекопитающее семейства кошачьих, обитающее в горах Центральной
            Азии. Относительно крупная кошка. По общему виду напоминает леопарда, но меньше его,
            более приземист, с длинным хвостом и отличается очень длинной шерстью с неясным
            рисунком в виде крупных тёмных пятен и розеток.
            Туловище сильно вытянутое и приземистое, слегка приподнятое в области крестца.
            Длина тела с головой — 103—130 см, длина самого хвоста — 90—105 см. Высота
            в плечах около 60 см. Самцы несколько крупнее самок. Масса тела самцов
            достигает 45—55 кг, самок — 22—40 кг. Длина задней стопы — 22—26 см.
            Шерсть высокая, очень густая и мягкая, её длина на спине достигает 55 мм.
            Она обеспечивает защиту от холодных, суровых условий среды обитания. По густоте
            меха ирбис отличается от всех больших кошек и более сходен с мелкими.
            Общий фон окраски меха буровато-серый без каких-либо примесей жёлтого и рыжего цвета
            (желтоватый оттенок меха был отмечен у некоторых погибших в неволе особей и, возможно,
            является артефактом). Основная окраска шерсти на спине и верхней части боков
            светло-серая или сероватая, почти белая, с дымчатым налётом. Бока внизу, брюхо и
            внутренние части конечностей светлее спины. По общему светло-серому фону разбросаны
            редкие крупные кольцевидные пятна в форме розеток, внутри которых может
            находиться ещё более маленькое пятно, а также мелкие сплошные пятна
            чёрного или тёмно-серого цвета.
            Пятнистый узор относительно бледный, образован расплывчатыми пятнами, диаметр наиболее
            крупных из которых достигает от 5 см до 7—8 см. Сплошные пятна различного размера
            располагаются на голове (самые мелкие из них), шее и ногах (более крупные, переходящие
            к низу в мелкие), где кольцевые пятна отсутствуют. В задней части спины пятна порой
            сливаются между собой, образуя короткие продольные полосы. Между кольцевыми пятнами
            располагаются малочисленные мелкие сплошные. Крупные сплошные пятна на концевой
            половине хвоста часто охватывают хвост в поперечном направлении неполным кольцом.
            Самый конец хвоста сверху обычно чёрный. Тёмные пятна чёрного цвета, но выглядят
            тёмно-серыми. Общий цвет основного фона зимнего меха очень светлый, сероватый, почти
            белый, с дымчатым налётом, более заметным по спине и по верху боков, при этом может
            быть развит лёгкий светлый желтоватый оттенок. Такая окраска прекрасно маскирует
            зверя в естественной среде его обитания — среди тёмных скал, камней, белого снега
            и льда. Общий фон летнего меха характеризуется более светлым, почти белым окрасом
            и резкими очертаниями тёмных пятен. Дымчатый налёт меха выражен летом слабее,
            чем зимой. Существует информация, требующая дальнейшего подтверждения, что с возрастом
            пятнистый рисунок на шкуре блёкнет, становясь ещё более расплывчатым и неясным.
            У молодых особей пятнистый узор выражен более отчётливо, а окраска пятен более
            интенсивная, чем у взрослых особей. Половой диморфизм в окраске отсутствует.
            Географическая изменчивость окраски у ирбиса не выражена или, если существует,
            то очень незначительна. Отсутствие ясно выраженной географической изменчивости
            определяется относительно небольшим ареалом вида. Ирбис — крайне стенотопный
            вид и на территории всего ареала придерживается идентичных условий и мест
            обитания.</item>

        <item>Гепард (устар. охотничий леопард; лат. Acinonyx jubatus) — хищное млекопитающее
            семейства кошачьих, обитает в большинстве стран Африки, а также на Ближнем Востоке.
            Это единственный современный представитель рода Acinonyx. Заметно отличается от других
            кошачьих. Тело стройное, с развитой мускулатурой и практически без жировых отложений,
            кажется даже хрупким. У гепарда небольшая голова, высоко расположенные глаза и
            маленькие закруглённые уши — то есть аэродинамическое построение тела, что служит для
            лучшей обтекаемости во время скоростного бега. Также гепард имеет грудную клетку и
            лёгкие большого объёма, что также содействует интенсивному дыханию во время скоростного
            бега. Окраска песочно-жёлтая, с разбросанными по всему телу мелкими чёрными пятнами,
            по бокам морды — тонкие чёрные полосы. Масса взрослого гепарда — от 40 до 65 килограмм,
            длина тела — от 115 до 140 сантиметров, довольно массивный хвост имеет длину до 80
            сантиметров. Высота в холке в среднем от 75 до 90 сантиметров.
            Когти частично втяжные, что не характерно для большинства кошачьих и кроме гепарда
            наблюдается лишь у кота-рыболова, суматранской и ириомотейской кошек. У большинства
            кошачьих когти могут втягиваться полностью.</item>

    </string-array>
    <array name="cats_image_array">
        <item>@drawable/tiger</item>
        <item>@drawable/lion</item>
        <item>@drawable/jaguar</item>
        <item>@drawable/leopard</item>
        <item>@drawable/irbis</item>
        <item>@drawable/cheetah</item>
    </array>

</resources>